[
    {
      "question": "Скільки відсотків від однієї години становлять \n15 хв?",
      "rightAnswer": "25%",
      "wrongAnswers": ["10%", "30%", "45%"]
    },

    {
      "question": "Сплав містить 35% олова. Скільки кілограмів олова міститься у 20 кг сплаву?",
      "rightAnswer": "7 кг",
      "wrongAnswers": ["15 кг", "10 кг", "6 кг"]
    },

    {
      "question": "Товар коштував 35 грн. Через деякий час його ціна підвищилась на 10%. Визначте нову ціну товару.",
      "rightAnswer": "38.5 грн",
      "wrongAnswers": ["43.5 грн", "40 грн", "45.5 грн"]
    },

    {
      "question": "Маса 8 однакових деталей дорівнює 20 кг. Знайдіть масу 12 таких деталей.",
      "rightAnswer": "30 кг",
      "wrongAnswers": ["40 кг", "25 кг", "35 кг"]
    },

    {
      "question": "Розв'яжіть нерівність |x| < 0",
      "rightAnswer": "Немає розв'язків",
      "wrongAnswers": ["x = 0", "x < 0", "x > 0"]
    },

    {
      "question": "Укажіть кількість розв'язків sin(x) = √2",
      "rightAnswer": "Немає розв'язків",
      "wrongAnswers": ["Безліч", "1", "0"]
    },

    {
      "question": "Укажіть кількість цілих розв'язків |x| > -0.75",
      "rightAnswer": "Безліч",
      "wrongAnswers": ["Немає розв'язків", "1", "0"]
    },

  {
    "question": "Розв'яжіть рівняння (x+1)(2x-3) = 0",
    "rightAnswer": "-1; 1.5",
    "wrongAnswers": ["-3; 1", "-1.5; 1", "-1; 2/3"]
  },

  {
    "question": "Якщо ціна пакету(p) пов'язана із ціною деревини для його виробництва(d) співвідношенням p = 5d + 8, то d = ",
    "rightAnswer": "1/5 * (p - 8)",
    "wrongAnswers": ["5p - 40", "5p + 40", "p - 8"]
  },
  {
    "question": "Укажіть формулу для обчислення об'єму V конуса, площа основи якого дорівнює S, а висота - h.",
    "rightAnswer": "V = (Sh) / 3",
    "wrongAnswers": ["V = Sh", "V = 4Sh", "V = (Sh) / 2"]
  },
  {
    "question": "Яке з наведених чисел є розв'язком нерівності |x| > 3",
    "rightAnswer": "-9",
    "wrongAnswers": ["-3", "0", "1"]
  },
  {
    "question": "Яку з наведених властивостей має функція y = √x",
    "rightAnswer": "Набуває лише невід'ємних значень",
    "wrongAnswers": ["Спадає на всій області визначення", "Парна", "Має дві точки екстремуму"]
  },
  {
    "question": "Якому з наведених проміжків належить число log2(1/3)",
    "rightAnswer": "(-3; -1)",
    "wrongAnswers": ["[1;3)", "(-1; 0)", "[0; 1)"]
  },

  {
    "question": "Розв'яжіть систему рівнянь\n2y = 5x\nx + y = 14\nДля одержаного розв'язку(x, y) укажіть добуток x * y",
    "rightAnswer": "40",
    "wrongAnswers": ["20", "10", "5"]
  },

  {
    "question": "Сторона основи правильної чотирикутної піраміди дорівнює 6 см, усі її бічні грані нахилені до площини основи під кутом 60°. Визначте площу бічної поверхні цієї піраміди.",
    "rightAnswer": "72 см2",
    "wrongAnswers": ["144 см2", "24√3 см2", "72√3 см2"]
  },

  {
    "question": "Графік функції y = 1",
    "rightAnswer": "не має спільних точок з віссю x",
    "wrongAnswers": ["проходить через точку (1;3)", "не перетинає вісь y", "має безліч спільних точок з віссю x"]
  },
  {
    "question": "Графік функції y = cos(x)",
    "rightAnswer": "має безліч спільних точок з віссю x",
    "wrongAnswers": ["проходить через точку (1;3)", "не перетинає вісь y", "не має спільних точок з віссю x"]
  },

  {
    "question": "Графік функції y = 4 - x^2",
    "rightAnswer": "проходить через точку (1;3)",
    "wrongAnswers": ["має безліч спільних точок з віссю x", "не перетинає вісь y", "не має спільних точок з віссю x"]
  },

  {
    "question": "Графік функції y = log3(x)",
    "rightAnswer": "не перетинає вісь y",
    "wrongAnswers": ["проходить через точку (1;3)", "має безліч спільних точок з віссю x", "не має спільних точок з віссю x"]
  },

  {
    "question": "Дріб 14/5",
    "rightAnswer": "Є сумою чисел 2 і 0.8",
    "wrongAnswers": ["Є парвильним", "Чисельно дорівнює 1.6", "належить проміжку (1; 1.5)"]
  },

  {
    "question": "Дріб 3/5",
    "rightAnswer": "Є парвильним",
    "wrongAnswers": ["Є скоротним", "Чисельно дорівнює 1.6", "Є сумою чисел 0.6 і 1"]
  },

  {
    "question": "Дріб 16/256",
    "rightAnswer": "Є скоротним",
    "wrongAnswers": ["Належить проміжку (1; 3)", "Чисельно дорівнює 1.6", "Є сумою чисел 1.8 і 3"]
  },

  {
    "question": "За якого від'ємного значення виразів x^2 - 4; 3 - 5x; 2 - 3x будуть послідовними членами арифметичної прогресії?",
    "rightAnswer": "-8",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "-9"]
  },
  {
    "question": "У фінал пісенного конкурсу вийшло 4 солісти та 3 гурти. Порядковий номер виступу фіналістів визначають жеребкуванням. Скільки всього є варіантів послідовностей виступів фіналістів, якщо спочатку виступатимуть групи, а після них - солісти?",
    "rightAnswer": "144",
    "wrongAnswers": ["12", "72", "36"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз 2a - (3b - 2a)",
    "rightAnswer": "4a - 3b",
    "wrongAnswers": ["-3b", "-6ab - 4a", "-6ab + 4a"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число, що є розв'язком нерівності x^2 < 9",
    "rightAnswer": "-2",
    "wrongAnswers": ["3", "-8", "8"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число, що є розв'язком нерівності x^3 < 64",
    "rightAnswer": "3",
    "wrongAnswers": ["4", "-3", "-6"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число, що є розв'язком рівняння √x = 5",
    "rightAnswer": "25",
    "wrongAnswers": ["-25", "5", "36"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число, що є розв'язком рівняння √x + 2 = 8",
    "rightAnswer": "36",
    "wrongAnswers": ["64", "8", "25"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число яке НЕ є розв'язком нерівності x^2 < 81",
    "rightAnswer": "-9",
    "wrongAnswers": ["7", "-1", "0"]
  },
  {
    "question": "Укажіть дріб, який належить проміжку [-1; 1.5)",
    "rightAnswer": "23/28",
    "wrongAnswers": ["43/21", "3/2", "-5/4"]
  },
  {
    "question": "У супермаркеті проходить акція: купуєш три однакові шоколадки й таку саму четверту супермаркет надає безкоштовно. Ціна кожної шоколадки - 35 грн. Покупець має у своєму розпорядженні 220 грн. Яку МАКСИМАЛЬНУ кількість шоколадок він зможе отримати, узявши участь в акціії?",
    "rightAnswer": "8",
    "wrongAnswers": ["6", "7", "9"]
  },
  {
    "question": "Укажіть формулу для обчислення висоти H циліндра, площа основи якого дорівнює S, а об'єм - V",
    "rightAnswer": "H = V / S",
    "wrongAnswers": ["H = S / V", "H = VS", "H = (3 * V) / S"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз x + 3y - (x - 3y)",
    "rightAnswer": "6y",
    "wrongAnswers": ["2x", "0", "2(x - 3y)"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз 25x + 48 - (5y + 1)",
    "rightAnswer": "5(5x - y) + 47",
    "wrongAnswers": ["20x - 47", "25 - 5y + 47", "-5y - 25x + 47"]
  },
  {
    "question": "Графік функції f(x) паралельно перенесли вздовж осі x на 2 одиниці праворуч. Графік якої функції отримали?",
    "rightAnswer": "y = f(x - 2)",
    "wrongAnswers": ["y = f(x) + 2", "y = f(x) - 2", "y = 2f(x)"]
  },
  {
    "question": "Графік функції f(x) паралельно перенесли вздовж осі x на 2 одиниці ліворуч. Графік якої функції отримали?",
    "rightAnswer": "y = f(x + 2)",
    "wrongAnswers": ["y = f(x - 2)", "y = 2f(x)", "y = f(x) - 2"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз 2sin^2(x) * ctg(x)",
    "rightAnswer": "sin(2x)",
    "wrongAnswers": ["2sin(2x)", "cos(2x)", "2cos(2x)"]
  },
  {
    "question": "Правильна формула розкладу sin2x на множники",
    "rightAnswer": "2 * sin(x) * cos(x)",
    "wrongAnswers": ["sin(x) - 1", "2cos(x) - 1", "sin(x) + 1"]
  },
  {
    "question": "Яке з наведених тверджень є правильним",
    "rightAnswer": "У будь який трикутник можна вписати коло",
    "wrongAnswers": ["У будь який прямокутник можна вписати коло", "Чотирикутник у якого всі кути рівні - квадрат", "У будь який паралелограм можна вписати коло"]
  },
  {
    "question": "Яке з наведених чисел є коренем рівняння 2|x| = 2",
    "rightAnswer": "-1",
    "wrongAnswers": ["0", "4", "-2"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть значення виразу 3(a - 1), якщо a = 0.7",
    "rightAnswer": "-0.9",
    "wrongAnswers": ["1.1", "5.5", "3.2"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть значення виразу 4(5a - 3), якщо a = 0.7",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["-0.5", "3.1", "3"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть значення виразу x ^ 3, якщо x = 0.3",
    "rightAnswer": "0.027",
    "wrongAnswers": ["0.27", "2.7", "0.9"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть значення виразу ∛b, якщо b = 0.343",
    "rightAnswer": "0.7",
    "wrongAnswers": ["0.3", "0.34", "0.65"]
  },
  {
    "question": "Розв'яжіть рівняння 3^(7x) = 9. Отриманий корінь рівняння округліть до десятих",
    "rightAnswer": "0.3",
    "wrongAnswers": ["0.2", "0.29", "0.23"]
  },
  {
    "question": "Один кілограм яблук коштує на базарі від 9 грн до 12 грн, а один кілограм груш від 19 грн до 25 грн. Оксана заплатила за куплені на базарі 2 кг яблук та 3 кг груш m гривень. Укажіть нерівність, що виконуватиметься для m",
    "rightAnswer": "75 < m < 99",
    "wrongAnswers": ["28 < m < 37", "42 < m < 66", "75 < m < 81"]
  },
  {
    "question": "Радіус основи конуса дорівнює 4, його висота - h, а твірна - l. Укажіть серед наведених правильне співвідношення для h і l",
    "rightAnswer": "16 + h^2 = l^2",
    "wrongAnswers": ["4 + h = l", "4 + l = h", "h^2 - l^2 = 16"]
  },
  {
    "question": "На колі з центром O вибрано точки A і B. Визначте градусну міру кута AOB, якщо довжина дуги AB становить 1/6 довжини цього кола",
    "rightAnswer": "60°",
    "wrongAnswers": ["120°", "45°", "30°"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз (a^24) / ((a^4)^2)",
    "rightAnswer": "a^16",
    "wrongAnswers": ["a^3", "a^8", "a^4"]
  },
  {
    "question": "Площа основи правильної чотирикутної піраміди дорівнює 36 см2. Визначте об'єм цієїї піраміди, якщо її висота вдвічі більша за сторону основи",
    "rightAnswer": "144 см2",
    "wrongAnswers": ["216 см2", "108 см2", "288 см2"]
  },
  {
    "question": "У трикутнику ABC кут B - тупий. Яке з наведених тверджень є правильним?",
    "rightAnswer": "<A + <C < 90°",
    "wrongAnswers": ["<A + <B + < C > 180°", "AB + BC < AC", "AB + AC < BC"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нулі функції f(x) = 2x^2 - 5x -3",
    "rightAnswer": "3; -0.5",
    "wrongAnswers": ["-3", "-3; 0", "-1; 6"]
  },
  {
    "question": "Якому проміжку належить значення виразу sin(7pi/6) - 1",
    "rightAnswer": "[-2; -1)",
    "wrongAnswers": ["[-1; 0.5]", "(0.5; 1)", "[1; 2]"]
  },
  {
    "question": "Якому проміжку належить значення виразу sin(3pi/6)",
    "rightAnswer": "[1;3]",
    "wrongAnswers": ["(-1; 0]", "(0; 0.5)", "[0.5; 1)"]
  },
  {
    "question": "Якому проміжку належить значення виразу cos(3pi/6)",
    "rightAnswer": "[0; 0.5)",
    "wrongAnswers": ["[-1; 0)", "[0.5; 1]", "[1;3]"]
  },
  {
    "question": "Скільки спільних точок з віссю x має графік функції y = cos(x)",
    "rightAnswer": "Безліч",
    "wrongAnswers": ["Жодної", "1", "2"]
  },
  {
    "question": "Скільки спільних точок з віссю x має графік функції y = sin(x)",
    "rightAnswer": "Безліч",
    "wrongAnswers": ["Жодної", "1", "2"]
  },
  {
    "question": "Яка з поданих функцій є парною",
    "rightAnswer": "y = cos(x)",
    "wrongAnswers": ["y = sin(x)", "y = x", "y = 3x"]
  },
  {
    "question": "Скільки точок перетину у функцій y = cos(x) і y = sin(x)",
    "rightAnswer": "Безліч",
    "wrongAnswers": ["2", "Жодної", "1"]
  },
  {
    "question": "Визначте значення виразу tg(x) * ctg(x), при x = √3",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["0", "√3", "√3/2"]
  },
  {
    "question": "Яке з поданих чисел ділиться націло на 18",
    "rightAnswer": "378",
    "wrongAnswers": ["256", "132", "369"]
  },
  {
    "question": "Укажіть проміжок, якому належить корінь рівняння (3x-2)/(x+1) = 7",
    "rightAnswer": "[-3; -2)",
    "wrongAnswers": ["(-2; 0]", "(0; 3]", "(3; 6]"]
  },
  {
    "question": "Розв'яжіть нерівність\nx^2 < 9",
    "rightAnswer": "(-3; 3)",
    "wrongAnswers": ["[-3; 3]", "(-2; 2)", "[-2; 2]"]
  },
  {
    "question": "Скільки точок перетину з осями координат графіка функції y = x^3 - 1",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["1", "Жодної", "Безліч"]
  },
  {
    "question": "Скільки точок перетину з осями координат графіка функції y = ctg(x)",
    "rightAnswer": "Безліч",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "Жодної"]
  },
  {
    "question": "Скільки точок перетину з осями координат графіка функції y = x",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "Жодної", "Безліч"]
  },
  {
    "question": "Четвертий член геометричної прогресії у 8 разів більший за перший член. Сума третього й четвертого членів цієї прогресії на 14 менша за їхній добуток. Визначте перший член прогресії, якщо всі її члени є додатними числами",
    "rightAnswer": "0.875",
    "wrongAnswers": ["1.3", "3.21", "21.5"]
  },
  {
    "question": "За течією річки моторний човен проходить 32 км за 1 годину 20 хвилин, а проти течії 48 км за 3 години. Визначте власну швидкість човна у км/год. Уважайте, що вона є сталою протягом усього руху.",
    "rightAnswer": "20",
    "wrongAnswers": ["36", "12", "10"]
  },
  {
    "question": "Спростіть вираз -5x + 7y - (3x -  7y)",
    "rightAnswer": "-2(4x + 7y)",
    "wrongAnswers": ["-8x", "14y", "-5x"]
  },
  {
    "question": "У магазині в продажу є 6 видів тарілок, 8 видів блюдець та 12 видів чашок. Олена збирається купити бабусі в подарунок у цьому магазинні або чашку та блюдце, або лише тарілку. Скільки всього є способів в Олени купити бабусі такий подарунок?",
    "rightAnswer": "102",
    "wrongAnswers": ["64", "96", "48"]
  },
  {
    "question": "Укажіть ненульове значення x, за якого значення виразів x - 8, 3x та 6x є посліжовними членами геометричної прогресії",
    "rightAnswer": "-16",
    "wrongAnswers": ["10", "4", "0"]
  },
  {
    "question": "Якому проміжку належить значення виразу (-1 + √27)/2",
    "rightAnswer": "[2; 3)",
    "wrongAnswers": ["[-1; 0]", "(0; 2)", "[3; 6)"]
  },
  {
    "question": "Функція y = x ^ 2",
    "rightAnswer": "Парна",
    "wrongAnswers": ["Непарна", "Спадає на всій області визначення", "Зростає на всій області визначення"]
  },
  {
    "question": "Функція y = x ^ 3 + 1",
    "rightAnswer": "Зростає на всій області визначення",
    "wrongAnswers": ["Непарна", "Спадає на всій області визначення", "Парна"]
  },
  {
    "question": "Функція y = 3 - x",
    "rightAnswer": "Спадає на всій області визначення",
    "wrongAnswers": ["Непарна", "Зростає на всій області визначення", "Парна"]
  },
  {
    "question": "Функція y = sin(x)",
    "rightAnswer": "Непарна",
    "wrongAnswers": ["Спадає на всій області визначення", "Зростає на всій області визначення", "Парна"]
  },
  {
    "question": "a ^ -1 дорівнює",
    "rightAnswer": "1/a",
    "wrongAnswers": ["1/a^2", "5a", "3a"]
  },
  {
    "question": "(2a + 2) / 2 =",
    "rightAnswer": "a + 1",
    "wrongAnswers": ["a + 2", "a", "2a"]
  },
  {
    "question": "У буфеті друзі купили кілька однакових тістечок вартістю 10 грн кожне і 5 однакових булочок вартістю x грн кожна. Яке з чисел може виражати загальу вартість покупки, якщо x - ціле число",
    "rightAnswer": "35",
    "wrongAnswers": ["31", "23", "41"]
  },
  {
    "question": "1 - sin(x)*ctg(x)*cos(x) = ",
    "rightAnswer": "sin(x)^2",
    "wrongAnswers": ["cos(x)^2", "0", "1"]
  },
  {
    "question": "Розв'яжіть систему рівнянь \nxy = -12\nx(2y - 1) = -18\nУ відповідь запишіть x",
    "rightAnswer": "-6",
    "wrongAnswers": ["-16", "-9", "3"]
  },
  {
    "question": "Укаіжть період функції y = sin(x)",
    "rightAnswer": "2pi",
    "wrongAnswers": ["pi", "pi/2", "pi/3"]
  },
  {
    "question": "Укаіжть період функції y = cos(x)",
    "rightAnswer": "2pi",
    "wrongAnswers": ["pi", "pi/2", "pi/3"]
  },
  {
    "question": "Укаіжть період функції y = tg(x)",
    "rightAnswer": "pi",
    "wrongAnswers": ["2pi", "pi/2", "pi/3"]
  },
  {
    "question": "Укаіжть період функції y = ctg(x)",
    "rightAnswer": "pi",
    "wrongAnswers": ["2pi", "pi/2", "pi/3"]
  },
  {
    "question": "Укажіть похідну функції y = cos(pi/2)",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["-sin(pi/2)", "sin(pi/2)", "2sin(pi/2)"]
  },
  {
    "question": "Укажіть похідну функції y = e^3",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["3e", "e^3", "3e^3"]
  },
  {
    "question": "Значення виразу a^0, при a = -1.6",
    "rightAnswer": "дорівнює 1",
    "wrongAnswers": ["більше за 1", "менше за -1", "дорівнює 0"]
  },
  {
    "question": "Знаменник геометричної прогресії дорівнює 2/3, а сума чотирьох перших її членів дорівнює 65. Знайдіть перший член цієї прогресії.",
    "rightAnswer": "27",
    "wrongAnswers": ["8", "9", "17"]
  },
  {
    "question": "В Оленки є 8 різних фотографій з її зображеннями та 6 різних фотографій її класу. Скільки всього в неї способів вибрати з них 3 фотографії зі своїм зображенням для персональної сторінки в соціальній мережі та 2 фотографії свого класу для сайт школи?",
    "rightAnswer": "840",
    "wrongAnswers": ["128", "144", "672"]
  },
  {
    "question": "Якщо a/b = 2/7, то b/a = ",
    "rightAnswer": "7/2",
    "wrongAnswers": ["-7/2", "2/7", "-2/7"]
  },
  {
    "question": "Цукерки, що лежать у коробці, можна порівну поділити між двома або трьома дітьми, але не можна поділити порівну між чотирма дітьми. Якому з наведених значень може дорівнювати кількість цукерок в ній?",
    "rightAnswer": "42",
    "wrongAnswers": ["36", "48", "50"]
  },
  {
    "question": "Якому проміжку належить корінь рівняння 2x - 3 = 4?",
    "rightAnswer": "[3;4]",
    "wrongAnswers": ["(1;2)", "(2;3]", "(4;7]"]
  },
  {
    "question": "Укажіть число, що є коренем рівняння -log2(x) = 3",
    "rightAnswer": "1/8",
    "wrongAnswers": ["-8", "9", "-1/9"]
  },
  {
    "question": "cos(90° + x) / sin(x) = ",
    "rightAnswer": "-1",
    "wrongAnswers": ["1", "ctg(x)", "tg(x)"]
  },
  {
    "question": "Якщор x^2 - y^2 = 7 і 3x + 3y = 63, то x - y =",
    "rightAnswer": "1/3",
    "wrongAnswers": ["-3", "14", "147"]
  },
  {
    "question": "У паралелограмі ABCD на стороні AD вибрано точку K. Діагональ AC і відрізок BK перетинаються в точці O. Визначте довжину сторони BC, якщо AK = 12см, OK = 2см, OB = 3см.",
    "rightAnswer": "18 см",
    "wrongAnswers": ["24 см", "16 см", "15 см"]
  },
  {
    "question": "Якщо 2^a = 3, то 4^(a+1) = ",
    "rightAnswer": "36",
    "wrongAnswers": ["16", "18", "64"]
  },
  {
    "question": "Укажіть з-поміж наведених функцію f(x), якщо для кожного x з області її визначення виконується рівність f(-x) = -f(x).",
    "rightAnswer": "f(x) = 2/x",
    "wrongAnswers": ["f(x) = x^2", "f(x) = log3(x)", "f(x) = 2x + 5"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть об'єм правильної трикутної призми, бічні грані якої є квадратами, а площа основи дорівнює 9√3 см2",
    "rightAnswer": "54√3 см2",
    "wrongAnswers": ["27√3 см2", "27 см2", "162√3 см2"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^2 - 3 = 0?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^4 + 3 = 0?",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "4"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^3 - x^2 = 0?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^10=-1?",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння |x| = 5?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^4 - 2x^2 + 1 = 0?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння √x = 3?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["0", "2", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння 3x - 10 = 0?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["0", "4", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння ∛x = -3?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["0", "2", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння |x| - 5 = 6?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння log2(x) = 0?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["0", "2", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння sin(x) = 1.3?",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння cos(x) = 1 на проміжку (-pi/2; pi/2)",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння 5x^3 - 5x^2 = 0?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння √x = |x|?",
    "rightAnswer": "2",
    "wrongAnswers": ["0", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння √x = x^(1/2)",
    "rightAnswer": "Безліч",
    "wrongAnswers": ["Жодного", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння 5x - 3 = 0 на проміжку [-1; 0]?",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння x^2 + x^4 = 0 на проміжку [0; 10]?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "0", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння √x = x^2 на проміжку [0; 1)",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "1", "3"]
  },
  {
    "question": "Скільки коренів має рівняння (x^2 - 1) / (x - 1) = 0?",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "0", "3"]
  },
  {
    "question": "Центральний кут правильного многокутника дорівнює 72°. Укажіть число сторін цього многокутника.",
    "rightAnswer": "5",
    "wrongAnswers": ["3", "6", "7"]
  },
  {
    "question": "Укажіть правильно записану формулу",
    "rightAnswer": "sin2x = 2*sin(x)*cos(x)",
    "wrongAnswers": ["cos(pi/2 + a) = sin(a)", "sin(x)^2 + cos(x)^2 = 0", "sin(pi/2+a) = sin(a)"]
  },
  {
    "question": "Укажіть неправильно записану формулу",
    "rightAnswer": "cos(2x) = 2cos(x)^2 + 1",
    "wrongAnswers": ["sin2x = 2*sin(x)*cos(x)", "sin(x)^2 + cos(x)^2 = 0", "-cos(pi/2 + a) = sin(a)"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число -2 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x^2 - 9 < 0",
    "wrongAnswers": ["2x > 0", "x^2 > 4", "x + 2 > 0"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 0 є розв'язком",
    "rightAnswer": "√x > -3",
    "wrongAnswers": ["x^2 + 1 > 1", "x^3 < 0", "x^2 -2x + 1 < 0"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 10 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x^2 - 3 > 0",
    "wrongAnswers": ["2x > 20", "x^2 + 2x > 198", "√x > 100"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 5 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x^2 - 10x + 26 > 0",
    "wrongAnswers": ["x^2 - 3 < 0", "2x + 5 < 3", "10x + 23 < 0"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 64 є розв'язком",
    "rightAnswer": "√x - 8 < 1",
    "wrongAnswers": ["2x + 3 < 5", "23x^2 - 3 < 0", "x^3 < -5"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число -3 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x^2 - 16 < 0",
    "wrongAnswers": ["5x + 3 > -13", "|x| > 4", "log3(x) > 3"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 1 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x  + 1 > 1",
    "wrongAnswers": ["2x^2 > 5", "x ^ 3 < -10", "log2(x) > 2"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число -2 НЕ є розв'язком",
    "rightAnswer": "log2(x) > -2",
    "wrongAnswers": ["2x^2 > 3", "15x + 5 < 17", "log2(x+3) > -1"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число -2 є розв'язком",
    "rightAnswer": "log2(x+3) > -1",
    "wrongAnswers": ["log2(x) > -2", "8x - 2 > 0", "3√x > 3"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 16 є розв'язком",
    "rightAnswer": "2√x > 7",
    "wrongAnswers": ["3x^3 - 1 < 0", "log4(x) > 2", "x^2 < 36"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 100 є розв'язком",
    "rightAnswer": "log10(x) > 1",
    "wrongAnswers": ["x^2 - 25 < 0", "√x > 10", "(1/x) > 1"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 0.5 є розв'язком",
    "rightAnswer": "(1/x) > 1",
    "wrongAnswers": ["log2(x) > 1", "x^2 - 1 > 3", "7√x > 10"]
  },
  {
    "question": "Укажіть нерівність для якої число 0 є розв'язком",
    "rightAnswer": "x^2 + 2x - 1 < 2",
    "wrongAnswers": ["√x > 3", "x^3 - 3 < -4", "25x^2 > 25"]
  },
  {
    "question": "Дріб 18/3",
    "rightAnswer": "Є скоротним",
    "wrongAnswers": ["Є правильним", "Чисельно дорівнює сумі 5 + 3", "Чисельно дорівнює сумі 1 + 6"]
  },
  {
    "question": "Дріб 19/3",
    "rightAnswer": "Чисельно дорівнює сумі 6 + 1/3",
    "wrongAnswers": ["Є правильним", "Є скоротним", "Чисельно дорівнює сумі 1 + 6"]
  },
  {
    "question": "Дріб 5/2",
    "rightAnswer": "Чисельно дорівнює сумі 2 + 0.5",
    "wrongAnswers": ["Є правильним", "Чисельно дорівнює сумі 5 + 3", "Є скоротним"]
  },
  {
    "question": "3 / 6",
    "rightAnswer": "Є скоротним",
    "wrongAnswers": [
      "Є неправильним",
      "Чисельно дорівнює сумі 5 + 3",
      "Чисельно дорівнює сумі 1 + 6"
    ]
  },
  {
    "question": "Дріб 256/1024",
    "rightAnswer": "Є скоротним",
    "wrongAnswers": ["Є неправильним", "Чисельно дорівнює сумі 5 + 3", "Чисельно дорівнює сумі 1 + 6"]
  },
  {
    "question": "Дріб 3/10",
    "rightAnswer": "Є правильним",
    "wrongAnswers": ["Є скоротним", "Чисельно дорівнює сумі 5 + 3", "Чисельно дорівнює сумі 1 + 6"]
  },
  {
    "question": "Дріб (3/5 + 10/19)",
    "rightAnswer": "Є неправильним",
    "wrongAnswers": ["Є скоротним", "Чисельно дорівнює сумі 5 + 0.6", "Чисельно дорівнює сумі 8 + 6"]
  },
  {
    "question": "Дріб 3/100",
    "rightAnswer": "Чисельно дорівнює 0.03",
    "wrongAnswers": ["Є неправильним", "Є скоротним", "Чисельно дорівнює сумі 3 + 10"]
  },
  {
    "question": "Укажіть правильну формулу для обчислення площі будь-якого трикутника, якщо його сторони - a,b,c, радіус описаного кола - R",
    "rightAnswer": "S = (a*b*c)/4R",
    "wrongAnswers": ["S = a*b*c*2R", "S = 0.5*a*b*R", "S = 2a*b*R"]
  },
  {
    "question": "Укажіть правильну формулу для обчислення площі будь-якого трикутника, якщо його сторони - a,b, а кут між ними - L",
    "rightAnswer": "S = 0.5*a*b*sin(L)",
    "wrongAnswers": ["S = a*b*sin(L)", "S = a^2*b^2*cos(L)", "S = 2*a*b*cos(L)"]
  },
  {
    "question": "У рівностороннього трикутника сторона дорівнює √3 см. Визначте радіус описаного кола навколо цього трикутника",
    "rightAnswer": "1 см",
    "wrongAnswers": ["2√3 см", "5√3 см", "√3(1 + 2) см"]
  },
  {
    "question": "Визначте діагональ квадрата, якщо його периметр = 4√2 см",
    "rightAnswer": "2 см",
    "wrongAnswers": ["2√2 см", "4√2 см", "4 см"]
  },
  {
    "question": "Укажіть формулу для обчислення площі трикутника, якщо його периметр дорівнює P, а радіус вписаного кола - r",
    "rightAnswer": "S = 0.5*P*r",
    "wrongAnswers": ["S = P*R", "S = 2P*R", "S = (1/4)P*R"]
  },
  {
    "question": "Дріб 9/256",
    "rightAnswer": "Є правильним",
    "wrongAnswers": ["Є скоротним", "Чисельно дорівнює сумі 0.3 + 0.44", "Чисельно дорівнює сумі 0.02 + 0.32"]
  },
  {
    "question": "Довжина прямокутної ділянки дорівнює 250м, а площа - 2 га. Знайдіть ширину ділянки",
    "rightAnswer": "80 м",
    "wrongAnswers": ["50 м", "8 м", "40 м"]
  },
  {
    "question": "Укажіть координату точки N, яка лежить на від'ємній піввісу y на відстані 2 одиничні відрізки від початку координат",
    "rightAnswer": "(0;-2;0)",
    "wrongAnswers": ["(-2;-2;0)", "(0;2;0)", "(0;0;0)"]
  },
  {
    "question": "Тангенс гострого кута прямокутного трикутника дорівнює 1.5. чому дорівнює котангенс другог гострого кута цього трикутника?",
    "rightAnswer": "3/2",
    "wrongAnswers": ["1.25", "4/3", "1/4"]
  },
  {
    "question": "Укажіть вид трикутника, у якому сума двох інших кутів дорівнює третьому куту",
    "rightAnswer": "Прямокутний трикутник",
    "wrongAnswers": ["Тупокутний трикутник", "Рівносторонній трикутник", "Рівнобедрений гострокутний трикутник"]
  },
  {
    "question": "Бригада малярів за перший день роботи пофарбувала 200м2 стін, за другий 60м2, а за третій - 40м2. Скільки в середньому вони фарбували за день>",
    "rightAnswer": "100 м2",
    "wrongAnswers": ["80 м2", "300 м2", "60 м2"]
  },
  {
    "question": "Укажіть проміжок якому належить найбільший цілий розв'язок нерівності (-2x + 3)/3 > -2",
    "rightAnswer": "(3;5]",
    "wrongAnswers": ["(0; 1/2)", "[1; 3]", "(-10; -4)"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть log3(6), якщо log2(3) = x",
    "rightAnswer": "x + 1",
    "wrongAnswers": ["x - 1", "2x", "-x - 1"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть значення похідної функції y = e, у точці x0 = 3",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["3", "e^3", "3e"]
  },
  {
    "question": "Число 256",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 144",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 169",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 256",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 225",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 400",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 256",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 324",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 100",
    "rightAnswer": "Є дільником числа 1000",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 432", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число √16",
    "rightAnswer": "Є точним квадратом",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1001", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 255",
    "rightAnswer": "Є непарним",
    "wrongAnswers": ["Є точним квадратом", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 185",
    "rightAnswer": "Є непарним",
    "wrongAnswers": ["Є точним квадратом", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 2347",
    "rightAnswer": "Є непарним",
    "wrongAnswers": ["Є точним квадратом", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 525",
    "rightAnswer": "Є непарним",
    "wrongAnswers": ["Є точним квадратом", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 256",
    "rightAnswer": "Є парним",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число 256",
    "rightAnswer": "Є парним",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Ірраціональне"]
  },
  {
    "question": "Число √2",
    "rightAnswer": "Ірраціональне",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Є точним квадратом"]
  },
  {
    "question": "Число √3",
    "rightAnswer": "Ірраціональне",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Є точним квадратом"]
  },
  {
    "question": "Число √231",
    "rightAnswer": "Ірраціональне",
    "wrongAnswers": ["Є непарним", "Є дільником числа 1000", "Є точним квадратом"]
  },
  {
    "question": "Число √1",
    "rightAnswer": "Є непарним",
    "wrongAnswers": ["Є парним", "Ірраціональне", "Є точним квадратом"]
  },
  {
    "question": "Похідна від y = x^4 у тоцчі x0 = -1",
    "rightAnswer": "-4",
    "wrongAnswers": ["1/4", "2", "4"]
  },
  {
    "question": "Похідна від y = √x у тоцчі x0 = 4",
    "rightAnswer": "1/4",
    "wrongAnswers": ["-1", "2", "4"]
  },
  {
    "question": "Похідна від y = 2cos(x) у тоцчі x0 = pi/6",
    "rightAnswer": "-1",
    "wrongAnswers": ["2", "-4", "1"]
  },
  {
    "question": "Похідна від y = tg(x) у тоцчі x0 = 0",
    "rightAnswer": "1",
    "wrongAnswers": ["2", "-1", "3"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть зовнішній кут парвильного шестикутника",
    "rightAnswer": "60°",
    "wrongAnswers": ["90°", "45°", "150°"]
  },
  {
    "question": "Обчисліть sin(25°)^2 + cos(25°)^2 - 0.5sin(30°)",
    "rightAnswer": "0.75",
    "wrongAnswers": ["0.5", "0.25", "1.5"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю геометричної прогресії, якщо b1 = 2; b2 = 5",
    "rightAnswer": "2.5",
    "wrongAnswers": ["3", "2", "5"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю геометричної прогресії, якщо b1 = 2; b2 = 1",
    "rightAnswer": "0.5",
    "wrongAnswers": ["2", "1/5", "5"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю геометричної прогресії, якщо b1 = 1; b2 = 27",
    "rightAnswer": "27",
    "wrongAnswers": ["1/27", "26", "1/26"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю геометричної прогресії, якщо b1 = 108; b2 = 18",
    "rightAnswer": "6",
    "wrongAnswers": ["2", "3", "8"]
  },
  {
    "question": "Ціна книжки виражається цілим числом гривень. Яким числом гривень може виражатися вартість 7 таких самих книжок?",
    "rightAnswer": "350 грн",
    "wrongAnswers": ["330 грн", "305 грн", "345 грн"]
  },
  {
    "question": "Ціна книжки виражається цілим числом гривень. Яким числом гривень може виражатися вартість 8 таких самих книжок?",
    "rightAnswer": "336 грн",
    "wrongAnswers": ["330 грн", "305 грн", "345 грн"]
  },
  {
    "question": "Ціна книжки виражається цілим числом гривень. Яким числом гривень може виражатися вартість 3 таких самих книжок?",
    "rightAnswer": "330 грн",
    "wrongAnswers": ["350 грн", "305 грн", "346 грн"]
  },
  {
    "question": "Ціна книжки виражається цілим числом гривень. Яким числом гривень може виражатися вартість 9 таких самих книжок?",
    "rightAnswer": "360 грн",
    "wrongAnswers": ["330 грн", "305 грн", "345 грн"]
  },
  {
    "question": "Ціна книжки виражається цілим числом гривень. Яким числом гривень може виражатися вартість 11 таких самих книжок?",
    "rightAnswer": "121 грн",
    "wrongAnswers": ["235 грн", "143 грн", "14 грн"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю арифметичної прогресії(an), якщо a31 = 28, a42 = 6",
    "rightAnswer": "-2",
    "wrongAnswers": ["6", "-3", "15"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть різницю арифметичної прогресії(an), якщо a43 = 14, a58 = 59",
    "rightAnswer": "3",
    "wrongAnswers": ["2", "-1", "4"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть скалярний добуток векторів a(0; 3) і b(4; 2)",
    "rightAnswer": "6",
    "wrongAnswers": ["2", "4", "7"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть скалярний добуток векторів a(-1; 2) і b(10; 5)",
    "rightAnswer": "0",
    "wrongAnswers": ["10", "-5", "2"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть скалярний добуток векторів a(-1; 7; 4) і b(0; 8; 5)",
    "rightAnswer": "76",
    "wrongAnswers": ["56", "30", "42"]
  },
  {
    "question": "Знайдіть об'єм циліндра описаного навколо конуса з об'ємом 17",
    "rightAnswer": "51",
    "wrongAnswers": ["30", "34", "25"]
  },
  {
    "question": "Якою фігурою є розгортка бічної поверхні конуса",
    "rightAnswer": "Сектор",
    "wrongAnswers": ["Сегмент", "Трикутник", "Коло"]
  }
]